\section{Węzeł Ethereum}
Do utworzenia węzła użytkownika wykorzystaliśmy \textit{Go Ethereum} \cite{Go Ethereum}. Jest to jedna z trzech oficjalnych implementacji protokołu Ethereum napisana w Go.
Każdy nowy węzeł musi zostać zainicjowany za pomocą tego samego bloku źródłowego (ang. genesis block). Jego konfiguracja zapisana jest w pliku JSON i dla naszego rozwiązania prezentuje się na listingu \ref{genesis}, gdzie poszczególne pola oznaczają:
\begin{itemize}
    \item{config} -- zawiera opcje konfiguracyjne sieci blockchain
    
    \begin{itemize}
        \item{chainId} -- identyfikator sieci potrzeby do zabezpieczenia platformy przez atakami typu replay \cite{replay_attack}
        \item{eip*} -- zgodna z \textit{Ethereum Improvement Proposal} \cite{eip} propozycja ulepszenia platformy, którą można przetestować we własnej sieci
        \item{*Block} -- oznaczające przejście na kolejne generacje platformy Ethereum.
    \end{itemize}
    
    \item{difficulty} -- określa jak trudne wydobywanie będzie nowych bloków zgodnie z PoW.
    \item{gasLimit} -- określa ile jednostek \textit{gas} potrzebnych wykonania transakcji w sieci blockchain.
    \item{alloc} -- zawiera predefiniowane konta z początkową sumą kryptowaluty na nich się znajdujących.
\end{itemize}
\vspace*{1cm}

\lstset{style=matlab}
\begin{lstlisting}[caption={Plik konfiguracyjny bloku źródłowego}, label={genesis}]
    {
        "config": {
            "chainId": 15,
            "eip155Block": 0,
            "eip158Block": 0,
            "eip150Block": 0,
            "homesteadBlock": 0,
            "byzantiumBlock": 0,
            "constantinopleBlock": 0,
            "petersburgBlock": 0
        },
        "difficulty": "20000",
        "gasLimit": "2100000000000",
        "alloc": {
            "c2d7cf95645d33006175b78989035c7c9061d3f9": {
                "balance": "3000000000000000000000"
            }
        }
    }
\end{lstlisting}

Do poprawnego działania aplikacji wymagane jest wcześniej utworzone oraz zaimportowane do węzła konto. Powinno ono posiadać określoną sumę środków potrzebnych do operacji, które chce wykonać użytkownik. Środki te może uzyskać od innego użytkownika lub poprzez wydobywanie nowych bloków. W naszym rozwiązaniu istnieje użytkownik o adresie: 
\\
\textit{0xc2d7cf95645d33006175b78989035c7c9061d3f9}, który od początku posiada na swoim koncie dużą ilość wirtualnej waluty.